.raw 파일 기술문서
===============
본 문서는 NEUROPHET에서 사용되는 .raw 포멧에 대한 설명을 하는 문서입니다.

1. raw 파일의 목적
---------------
raw 포멧은 NEUROPHET GUI에서 선택한 모델과 자극조건에 대해서 Julia 기반으로 제작된 FEM_engine에 전달하는 기능을 합니다.
해당 포멧은 ASCII포맷으로만 제작되었으며, 추후에는 binary형태로 제작될 예정입니다. (.braw)

2. raw 파일의 기본구조 (2016. 11. 1)
--------------------------------
raw 포멧은 다음과 같은 포멧으로 모든 데이터들이 정의됩니다.

+-------+
|*Label*|
+-------+
|*Size* |
+-------+
|*Data* |
+-------+

- *Label*

  FEM_engine이 데이터를 읽을 때 해당 필드의 이름이 됩니다. 알파벳만 혀용하며 1줄 이상의 이름을 갖지 않습니다.

- *Size*

  해당 데이터의 사이즈를 정의합니다. 만약 3-by-3의 데이터를 저장한다고 하면 3 3이라고 기술합니다. (현재는 2차원만 지원)

- *Data*

  실제 데이터를 기술합니다. 만약 3-by-3의 데이터를 저장한다고 한다면 아래와 같이 기술합니다.

|   1 2 3
|   4 5 6
|   7 8 9

*데이터간의 구분기호는 스페이스 입니다.*

**Example**

|  Surface
|  2 3
|  1 2 3
|  4 5 6

3. raw 포멧에 포함되는 필드리스트 (2016. 11. 1)
-----------------------------------------
raw 포멧은 다음과 같은 포멧으로 모든 데이터들이 정의됩니다.

3.1. version
^^^^^^^^^^^^
향후 raw포멧의 구조가 바뀔 수 있기 때문에 포멧의 호환성을 위하여 표기하는 필드입니다.
**1-by-1 String** 타입으로 정의됩니다.

3.2. model
^^^^^^^^^^
해당 모델의 타입을 기술합니다. **1-by-1 uint64** 타입으로 정의됩니다.

**정의하는 모델 (2016. 11. 1)**

==============  ================
1~99             Template model
100~199          Custom model
==============  ================

3.3. node
^^^^^^^^^
메시를 이루고 있는 노드들을 기술합니다. **n-by-3 float64** 타입으로 정의됩니다.

3.4. volume
^^^^^^^^^^^
tetrahedron 메시의 connectivity를 기술합니다. **n-by-4 uint64** 타입으로 정의됩니다.

3.5. volume_region
^^^^^^^^^^^^^^^^^^
각 tetrahedron이 표현하는 요소를 기술합니다. **n-by-1 uint64** 타입으로 정의됩니다.

3.6. surface
^^^^^^^^^^^^
surface를 구성하고 있는 triangle 메시의 connectivity를 기술합니다. **n-by-3 uint64** 타입으로 정의됩니다.

3.7. volume_region
^^^^^^^^^^^^^^^^^^
각 triangle이 표현하는 요소를 기술합니다. **n-by-1 uint64** 타입으로 정의됩니다.

3.8. electrode
^^^^^^^^^^^^^^
디스크 타입으로 적용된 전극들에 대해서 전극의 position, radius, 그리고 할당할 전위를 기술합니다.
만약 n개의 전극을 정의하는 경우 **n-by-5 float64** 타입으로 정의됩니다. (pos_x,pos_y,pos_z,radius,potential)
